大韓加碼罰離境後退票者

2018年12月19日

大韓加碼罰離境後退票者

大韓航空明年1月1日起，向已辦理離境手續、但取消乘搭的國際航班乘客收取額外罰款。

【本報訊】數名內地及香港追星族日前為見南韓男團Wanna One，購買同一航班機票，登機見偶像後要求下機及全額退票，累逾300名乘客落機重新安檢，飛機延誤近一小時。大韓航空發表聲明，決定對最後一刻取消乘搭航班行為採取更堅定立場，明年1月1日起向已辦理離境手續、但取消乘搭的國際航班乘客，收取200,000韓圜（約1,400港元）額外罰款。

大韓航空目前對未有於出發時間前取消預訂並沒有登機的乘客、已辦理登機手續但沒有登機、或完成手續後要求下機的乘客，收取未能依時登機罰款，從韓國仁川飛住歐美等長途航班收費為120,000韓圜（約845港元），飛往東南亞等中途航線收取70,000韓圜（約490港元），飛往日本、中國、香港、台灣等短途航線則收取50,000韓圜（約350港元）。

惟航空公司近日發現，有人濫用低罰款措施和免罰款的預訂細則，以及部份乘客在登機後取消乘搭航班；又指今年在仁川國際機場已發生35宗與該公司有關的類似事件，批評做法對真正的乘客造成影響。

■記者嚴敏慧

上一則
上一則
星光大道明年1月底重開

下一則
下一則
蘋人誌︰釋昭慧的快樂抗爭